羅家聰： 林鄭封區防疫常識不足 盲目封城變經濟攬炒 飲食業中小企災難

#羅家聰 #封區 #林鄭

羅家聰：
林鄭封區防疫常識不足 盲目封城變經濟攬炒
飲食業中小企災難
（D100 嚤囉街高談闊論）

D100 Radio
512K subscribers

羅家聰：林鄭封區防疫常識不足 盲目封城變經濟攬炒 飲食業中小企災難（D100 嚤囉街高談闊論）

政府今（23 日）清晨 4 時宣布，即時圍封油麻地佐敦四條街，居民要完成檢測才可離開，影響居民約萬人。行政長官林鄭月娥下午約 4 時到場視察，回應提問時否認凌晨公布措施是擾民，又稱曾接觸當區居民，均支持政府行動。惟林鄭承認，事先已走漏「封區」風聲，難以百分百確保事先離開的居民均會主動接受檢測，政府會總結經驗，檢討如何完善措施公布時間。

行政長官林鄭月娥戴上外科口罩，下午巡視「封區」情況後見記者。她表示今次是以「小區範圍」形式，要求區內居民強制檢測，是首次引用行會上月通過的《預防及控制疾病規例》599J，限制接受強制檢測人士的行動。她指封鎖區在本月初至 20 日已出現 162 宗個案，區內大廈大多比較殘舊，過往數日區內污水樣本 9 成呈陽性，情況令人擔憂，考慮過確診個案數目、相連性和分布，環境風險如樓宇狀況，以及可行性等因素後，決定封鎖區域強檢。

她表示，封鎖行動動用 3000 個公務員，設立 50 個流動採樣點，目標在 48 小時內完成檢測，期望「對市民嘅影響減到最低」，同時切斷傳播鏈、消除區內市民焦慮。她表示，在總結經驗後，日後或會再次使用「封區」做法，其中一樣需完善的封鎖公布時間，由於市民事先聽到風聲會離開，「我哋當然唔願見到有人離開 … 所以一定要喺行動開始嘅時候先至公布」，有見在此次行動事前已走漏風聲，「所以下一次一定要認真研究，係咪當市民一收到風，就不如稍為早啲公布行動，同埋細節。」

相關影片:
1. 羅家聰：積金局限制拎強積金mpf 移民英國台灣點生活？ 全民退休保障最難實現？ (D100 嚤囉街高談闊論 未日博士 KC ) 足全重溫 ()
2. 油麻地瘋傳被林鄭月娥強制檢測封城玩禁足 香港人街坊即時反應係點？D100 左右大局 LIVE（主持：陳皓桓、余德寶） ()
3. 羅家聰：香港樓市如何生還 虛擬貨幣難逃凍結 移民外國如何投資香港股票 (D100 嚤囉街高談闊論 未日博士 KC ) ()

D100 香港:
Facebook:

#羅家聰 #封區 #林鄭 #StayHome #WithMe #跟我一樣 #宅在家